\section{Phase 3}

\subsection{Une idée pour résoudre le problème}

Nous disposons pour chaque plan d'un fichier suivant le format suivant :
\begin{itemize}
\item Une ligne contenant un entier \texttt{n} indiquant le nombre de liaisons entre modules
\item \texttt{n} lignes indiquant une liaison entre un premier module et un second module, ainsi que la durée du transit pour cette liaison
\item Une ligne contenant un entier \texttt{m} indiquant le nombre d'utilisateurs au sein de la base
\item \texttt{m} lignes au format \texttt{n\_src -> n\_dst} donnant le module de départ et d'arrivée d'un utilisateur
\end{itemize}

Ici, l'objectif est de trouver les chemins optimaux pour les utilisateurs permettant de minimiser le temps de transit global : il s'agit donc de reproduire le même type de comportement que pour la phase 2, mais ce coup-ci en n'imposant pas le trajet des utilisateurs mais uniquement leur module de départ et d'arrivée. La difficulté réside donc en la recherche des chemins en plus de la minimisation du temps global de transit.

L'idée la plus évidente pour ce problème consiste à réutiliser les deux phases précédentes. En effet, grâce à la première phase, on peut obtenir, pour chaque utilisateur, le chemin dont la durée totale est minimale entre son module de départ et son module d'arrivée. Pour faire ceci, il suffit de réutiliser la fonction écrite dans la phase 1 en appelant le module \texttt{Phase1} dans le fichier \texttt{Phase3} de la phase 3 après avoir récupéré les couples \texttt{(n\_src, n\_dst)} sous forme d'une liste pour tous les utilisateurs.

Une fois que l'on dispose des chemins de durée minimale pour tous les utilisateurs, il est ensuite possible de réutiliser ce qui a été fait dans la phase 2 : en effet, la phase 1 nous a donné un chemin pour chaque utilisateur et la phase 2 va permettre d'établir pour chaque utilisateur la séquence de déplacement qui optimise la durée totale de transit (temps d'arrivée du dernier arrivé à destination). Pour celà, il suffit de nouveau d'appliquer la fonction adéquate du module \texttt{Phase2} dans le fichier \texttt{Phase3}.

En procédant ainsi, on peut ensuite facilement afficher une solution qui donne déjà de bons résultats pour minimiser le temps global de transit au sein de la base et permettre à tous les utilisateurs de rejoindre leur destination.

\subsection{Limites de cette implémentation}

Bien que cette solution apparaisse évidente, elle n'est pas optimale. Certes, le résultat fourni sera très bon dans la majorité des cas, mais il devrait être encore possible de l'améliorer, notamment en effecutant des déviations sur les chemins obtenus.

En effet, rien ne nous garantit que les plus courts chemins vont permettre de minimiser le temps global de transit pour \texttt{m} utilisateurs en simultané : on peut imaginer des cas où le plus court chemin va finalement nous dévier de la solution optimale puisque l'on va chercher à occuper la même liaison successivement pour deux utilisateurs en souhaitant minimiser leurs chemins respectifs mais en détériorant la durée totale, alors qu'il suffirait pour l'un des deux de faire une petite déviation.

N'ayant toutefois pas trouvé comment effectuer ces déviations, je me suis contenté de rester sur l'idée de fusionner les phases 1 et 2, ce qui permet déjà d'obtenir des résultats très satisfaisants.
